[慘過坐廉航]國泰為扭虧 65架客機經濟客艙加位！

因管理不善而在全球最佳航空公司排名榜中節節下跌的國泰航空為轉虧為盈，公司將旗下65架波音777-300客機加設經濟客艙座位，乘客搭機越坐越逼。

彭博報道，國泰計劃將旗下65架波音777-300客機座位改革，由現時3-3-3座椅排列，改至3-4-3座位排列；乘客伸腳空間維持32吋，但座位闊度將由17.2吋減少1.3吋。而現時國泰客機的經濟客艙座位闊度分別為18.2吋及18.5吋。國泰表示改建後客機將於明年中至2020年間投入服務，目標乘客運力每年提升約4%至5%。

整死自己。

我就係貪佢闊落，我先搭。

等睇因粉講主

寫乜鳩呀，到底係"由17.2吋減1.3吋" =15.9吋

定係由18.5吋減左1.3吋得番17.2吋呀???

d油仲要燶幾多年

因航不如買返10幾部320做LCC啦

其實連登余經常吹奏的 Emirates 同 Qatar
佢地啲 777 都係 3-4-3

18.5 應該係

已經係其他公司嘅premium economy嘅size

唔係諗點做好d去吸客，而係諗樣去壓搾多$1得$1

依家咪搞到同其他LCC一樣，咁啲人仲使咩搭佢啫

Catering 又唔係好
空中服務員又唔夠
空姐空少又只係識從自己角度出發 (睇CX Secrets)
又多大陸人搭
Blanket 又冇 Amenity Kit 又垃圾
點解仲可以係 5-star airline

我個部門要嘔30%cost cut

有人賭輸錢有成間公司陪葬。呢D工邊度搵?

無計啦
佢炒油炒到坐滿都蝕

請唔請人呀仲

坐滿都蝕

賭少啲啦

對沖幾時完？國泰真係氣數已盡

導致蝕本的原因包括商務艙乘客減少、中國廉航帶來的競爭和訪港旅客數量下降等。

唔提蝕錢主因，講到所有野都唔關自己事

死得仲快

買架傻仔

執柒左去啦

D 人坐中東三寶都係貪平

但因航不嬲貴人成條街喎

上個星期名古屋返香港，坐A330-300，坐近機尾，legroom窄到仆街。
飛機餐得一隻（其他比人食晒），隻冷麵好Q難食，屋企人一啖無食過。

咪就係 睇下個價先啦

仲未炒管理層

明趕客

qatar飛機餐好食好多, cx既係比狗食

海南以本傷人 UO機票平到咁 國泰緊係唔夠玩

炒左班香港人高層
換返班鬼佬啦

賭輸錢要乘客埋單真係食撚屎

國泰紮根本土，香港人理應竹幫我埋單

都唔明因航想點
明知啲人唔係因為你平先搭 你反而自貶身價
如果佢真係整343搞到成間廉航咁
佢分分鐘蝕得仲甘

Swire 快d放手比中資話事啦

依家賭輸錢就係鬼佬落嘅order，仲要係最大粒嗰個，所以先無人問責，因為一交人出嚟就實爆大鑊

屌你因航蝕錢係因為佢變咗投行
唔係航空方面蝕

豪又唔夠人豪 平又唔夠平

佢啲餐都係算把啦，食過豉汁牛肉飯拍得住大學頹飯，ANA 就超好食，飛機餐同我整到隻糖心蛋出黎

其他公司跟佢炒油買對家已經賺到笑

淨係講飛日本，除左班偽中產話：我唔坐廉航架wo, 或者換機票外，仲有咩人飛東京KIX 會坐佢

一早話華人賤種做管理層係災難,玩死各行各業

90蚊買油係邊條on9仔諗
要買都逐年買啦

改到343 我駛乜再坐因航
都唔知因航憑乜賣咁貴

Fatso 巴 岩岩有個777 FO 就左隔離
一齊過？

聽講份期油合約去到2019年先到期

係咩，呢個唔知喎，淨係聽到今年會有3個777嘅本地高級訓練機長過隔嚟，聽講隔嚟會買787

係，個order係依家最大粒嘅太古鬼頭落，所以無人交出嚟因爲唔關佢哋事

根本係輸對沖
佢cargo貨運量升到巴巴聲

喂快啲轉企位啦

升得少少

客就差唔多

就算客多貨多都蝕錢啦炒油

隔離買787 你都知

變晒企位呀笨

Jetstar Peach 仲平過海南快運喎

我識大把人喺嗰邊，Boeing rep喺人哋annual dinner 上台講嘢我都收到風

炒撚哂啲傻尻HR佢先喇 cut cost

Cathay Pathetic

工作上同佢啲HR交過手
真係全港數一數二嘅廢

咪係 然後自己開檔新野好過啦

聽唔少人都過左隔離，個邊好似幾有心發大黎搞

已sent cv 去隔黎台

如果淨係對沖你計過成本
你最多咪賺少左
當年你油價最貴果陣都係有利潤
根本係黎股東d錢黎賭先搞成咁
D仆街高層

轉機同直航比價黎做乜鬼呀

btw, qatar emirates 服務無得頂

我睇法係大台只會向下，隔嚟台依家衰但向上

搭過阿聯酋真係一試難忘
普通既價錢燒鵝味道
係衰好多地方無直航

靠香港人生意應該執左笠十世

人地夠博，好進取

公平既
到時直航又唔係咁既價

氣數已盡

姓swire果堆?

John Slosar?

有啲線都唔滿仲要加位
炒左姓朱果條CEO先

2019油價升就笑死

佢啲員工士氣低落
今年4月冇花紅

發夢聽到幾年前合約到期，期油隊話喂睇定啲先，點知有人就話唔撚洗睇啦，即扑4年，咁正如呀裝曾話齋，you always agree with your boss，之後就醒咗

冇俾人炒執到啦，仲花紅
人地星航見 LCC 有得做，就玩個 scoot 玩到有錢賺
佢仲係度諗縮數
拎堆大蛇既 320做廉航好鳩過啦
九舊水去日本

都唔係自己錢，賭公司錢，贏就大大份花紅，輸又拍拍蘿柚
講咁多做咩，再嘈由 top of descent 到final 都唔準用油，全 idle 呀

不嬲都係咁教㗎啦，未有油貴問題嗰陣已經係high speed idle thrust，係依家周圍啲機場太繁忙先做唔到

咁就一係出絕招
用多左你地扣人工

anyway 呢間野玩撚完架啦，慘到我d客情願坐 QF128 118 番黎都唔坐你地了。。

有間印尼航空公司以前好似玩過類似嘅野，機師慳到油有獎勵
最後玩到炒機

依家佢係定期會email啲隊長佢哋用多咗幾多油，直頭有dollar figure

因為個 axxa 太痴線! FOP真係唔知仲有乜比佢CUT

國泰轉3-4-3算轉得遲喇
係大勢所趨，大部份大航空公司都轉咗/轉緊，中東三寶、UA、AA、加航、法航、瑞航、KLM、紐航、ANA、中華、菲航、中國東航都用緊

仲有係咪應該要取消first class?
好多航空公司都冇咗

其實佢最賺錢應該都係公司出trip個班
去一去大陸兩三日任改時間機票都6-7000起碼
D機都成日爆
公司不嬲唔睇錢book機票
專心留住呢堆客好過

其實已經好多機型冇first class
有嘅用嚟upgrade會員又可以increase loyalty

用咁多年時間build up個reputation

明明CX 班target customer就唔係班窮撚

宜家玩到自己成間兼航咁，又唔夠人地兼

on99

整企位啦戇鳩

而家CX最on9係兩頭唔到岸
想同low cost carrier搶客又唔夠人平
為咗cut cost又搞到服務質素唔及其他full service carrier
結果兩堆客都唔想搭

國泰真係好貴
當商務去首爾，國泰要10000幾，韓亞大韓都只係6000幾
去美國頭等，人地其他航空公司A380頭等成間房咁都只係唔洗10萬
國泰收幾多? 20萬，冇錯係20萬

但其實國泰既頭等只係升級左少少既商務
個位大少少、餐好食少少....

Agger

但數量少又要專登維護，食物、餐具又要另一批，似乎唔合成本效益喎

不妨咁諗
有錢嘅老嘢死晒之後，而家嘅窮撚就係佢將來嘅主要客源
但預測而家嘅窮撚，十幾廿年後都仍然係窮撚
咁佢變陣係咪好合理呢？

飛長途冇LCC呢

唔係頭等差咗，而係商務好咗，佢頭等就冇變過
國泰冇A380，做suite會用太多空間
所以我覺得佢應該索性取消

咁仲慘

長途大把其他choice

CX點同人鬥，貴過人又差過人

我成日都諗，搞到公司蝕錢條契弟點解唔使炒，唔扣人工都拖佢出去打一身啦

魔鬼交易員

講真 你d位闊d舒服d少d人迫我俾多十幾%有咩所謂 依家同廉航無分別我洗鬼搭你？

你睇下其他offer緊咩先啦
咪又係3-4-3窄位
飛歐洲坐中東三寶轉機，佢地啲777一樣係咁嘅config
以後唯有寄望坐到A350，個位闊少少......少少

上次坐Scoot 787 3-3-3位已經唔係闊，仲有得減咩

787機體窄過777架，3-3-3已經最盡
以前747啲經濟位都係17.5"左右，而家國泰777開3-4-3都有17.2"的話就算好喇，其他好多得17"咋
不過家陣啲slimline櫈，係偷薄armrest位盡量做闊啲個坐位，所以就算數字上相同，坐落個空間感都係窄咗

又貴又逼，駛坐你！

咁佢而家賣點係乜?
d人搭你都係貪舒服d姐
而家又貴又迫，做咩要搭你

試過搭一次 成班大陸人 又唉後Fu mask 又講野勁大聲

時間好囉
安全囉
同埋有時唔係你諗到咁貴
而家坐飛機悲哀之處，一定係逼
只要佢唔逼得過競爭對手，服務不過不失就得
嗰啲咩「全球最佳航空公司」、「五星級」，根本唔會令佢賺多啲
我諗國泰即使被降到四星，佢地都冇所謂

以前搭佢貪佢delay有餐卷賠可以食返餐先
而家廉航起2字堆登機仲準時過因航起飛
不過因航安全d就真既

A330正路都係2-4-2
但Airasia就塞到3-3-3落去

幾時加埋企位

AirAsia X
仲有菲律賓Cebu Pacific都有
16.5"啊

聽講中東三寶喺cabin service方面搭救
而家CX嘅service已經唔得, 再整細D個位仲有人搭咩

真心好虧
乜撚野由17.2吋減少1.3吋，但係其實宜家係18.5吋
辣殺

自己搞衰自己，而加仲衰過大陸南方航空，人地而加有free wifi, 佢自己乜都唔做

CX邊方面唔得？
我覺得比上不足比下有餘
或者好似有啲人所講，佢對白鬼服務會好啲

A350都有嘅，畀錢啫

要坐124%先break even, 天才管理層

derivatives係zero-sum game,

其他公司買對家呢個推斷好合理

又話淨係炒manager grade??!

個hedging搞到佢連續兩年蝕80億真係on9之最

JAL

國泰可唔可以交番部分日本線畀日航做？
早年日航破產好多畀國泰食咗

當年香港本土投資銀行百富勤炒燶執笠

都係因為鬼頭PARTNER保條仆街比佢掟晒公司D錢去印尼債

香港人PARTNER比隻鬼累撚死...

d 中產/生意佬又要屌又要搭 只係貪佢安全同靚時間

中東三寶做轉機為主，所以要舒適度/服務搭救
而家飛美國唔可以手提電腦/tablet，會影響工幹啲人搭唔到佢地
直航嗰啲你坐過歐美航空公司就知國泰唔算太差

大部份連登仔討論國泰都係只用日本/台灣線做例子

關乜事？呢啲全部自己走

大半架機都係fanfare或者二千人仔支那經香港轉機飛北美可以點唔蝕
坐得越滿佢蝕得越多

支那航空飛北美嘅定價，簡直係以本傷人

你覺得佢哋以本傷人，以前因航咪又係咁整死人哋oasis，而且大陸公司個cost base好低

人地係國企你吹人唔漲
隔離SQ都係咁玩
政府pump水落去玩
鬥平鬥賤一定唔夠人鬥

就算香港政府會pump水
大家一齊望下樓下地鐵
有加無減機制
壞車多過食飯
用料全面支那化

oasis自己攞嚟又關人事
租唔到飛機被迫要買，嗰期油價又高，啟航甩碌，走低價路線卻又非低成本
係囉，點解大陸公司個cost base可以低過世界各國呢可？

Cx自己搞死自己
貴又鬼過人，野食又唔掂，又請埋d 港女空姐
幾年前已經轉左sq

飛美國都係貪佢3-3-3先坐
除左因航仲有咩airlines來回香港美國係3-3-3?

唔係間間用777
畀我揀就日航，777暫時仲係3-3-3，787就2-4-2

cx 真係等比HX埋單
客運 一步一步比比lcc同hx 食
hx唔覺唔覺客機申到去YVR
貨機申到去 伊欺坦堡
cx既優勢得返 時間靚 歐洲大port 多
要咩機型有咩機型

講搵錢 cargo
直頭on99 除左美加水 本地薑黎講殺食之外
得返d super heavy貨獨市
d貨機 客機 機腹貨運能力高 但往往唔full load走貨
以英國例主要port lhr lgw為例運隻狗過去
一部777w 用48x120既位去運
唔蝕到你仆街都偷笑

對家而家起碼 貴精不貴多

Why not 4424?

YVR又點，當年甘泉都係開YVR之後越來越唔掂
好似話呢條線季節性大

SQ飛三藩市係3-3-3，好坐過因航多多聲

但問題係 hx而家捉到鹿識脫角
佢有就得 唔洗多

因航當年喺溫哥華幫oasis放血成個航空界都知喎，有個喺唯到base嘅隊長喺嗰邊base都15年話從來未見過公司啲飛咁平，當然oasis自己都係有問題

至於點解大陸cost平，你估吓人哋啲地勤人工幾錢，啲油呢？

我就等睇佢都轉埋3-4-3喇
佢咪一樣畀中東三寶/亞太區啲航空公司夾攻
長榮都好似都confirm咗轉3-4-3

大陸大把「人材」，唔洗請外籍人士。平到因龍細機喺香港都幫襯對家維修

甘泉，應該係佢先定個價咁平，因航先跟吧？

留名學野

做返好啲service就算鳩數啦, 咁樣黎毀自己個brand, 快撚啲死左去咪撚再出黎丟架

唉去過咁多次旅行淨係坐過一次cx去泰過
而家去歐洲坐KLM Air France China eastern
Qatar 猶長 Russia
東南亞就Qatar 猶長 星航要平坐air Asia UO
返大陸坐UO HX china eastern
日台坐 中華 peach UO
完全無原因要坐cx

國泰唔啱你啫
旺季去旅行啲人就冇得揀啦

始終暫時好多真商務公司客唔會點過廚叉
但街客好多都過晒廚叉/LCC
如果班Business都走埋就真係可以仆街

如果認為支航以本傷人，作為消費者就唔應該幫襯

從不幫襯

其實真心，長途機尼講，當來回英國為例，空姐數目差唔多少成半，人地中東三寶兩個人一個餐車，因航先得一個，派餐都等成粒鐘，因航仲要多大陸人搭，要求多講野大聲再加無禮貌，見到都心煩，講價錢，其實Emirates 同因航唔差得遠，不過人地啲機又新，空姐質素更加無得比，因航都係留番俾啲大陸人慢慢打j算啦

去加拿大我會幫襯返AC

long haul如果用嗰幾隻無avod A330飛
就算派埋ipad有wifi都係難頂
遲啲收埋A350就難講

其實係經成田轉機會平d,住得溫哥華都係退休人士居多,季節性同價錢一樣重要

Cut coat全球airline都會
但炒油搞到cut coat cut到盡
搞到無晒brand真係

其實海航究竟係咩底細
佢啲股權結構好神秘
海航/港航母公司係海航集團
咁海航集團又係邊個擁有呢？佢當然冇介紹
肯定唔係一般民企咁簡單，唔見話係省企，又唔似三大咁光明正大係國企
何來咁多錢四處收購，又喺香港天價投地？

唔好話同中東三寶比 上星期 求其搵間奧地利航空 四千蚊飛維也納 service 都贏你國泰九條街
人地個個鐘派飲品小食
國泰枝膠樽裝可樂加冰 狗都唔屌

西婆空嬸西口西面，嘢又難食，啲位已經係3-4-3

再講 而家國泰無論 EY 定 J class 都好 都完全冇心去做好 上年坐國泰長途J class 你老味 張椅有粒花生都得

乜撚野清潔黎

雖然唔buy佢以本傷人
但咁樣受惠咪班客
街客港豬邊會理
邊間平咪飛邊間
同埋有時因氏家族論時間service
賣咁貴幫唔落

利申：一月先飛轉廚叉OKA
因龍咁嘅時間咁嘅價
廚叉早去晏返先千五有找
真係好難幫到佢

直航同轉機難啲去比較

仲有因龍張regional J
Made in Germany又如何,同其他比簡直係屎

有幾多空姐唔係民航安全規定架咩？或者人地因航嗰啲喺廚房整緊餐呢
飛機遲下就舊架啦#hehe我都唔知EK咁多A380點維到皮
因航都有新機

有幸坐過一次 根本係 PEY 黎

regional最遠飛到去邊
其他airline冇regional櫈？

EK 又使乜擔心，只要有政府泵水就一定有得做
但我坐咁多次長途黎講，最舒服係SQ，直航SFO 佢好過UA 同魚翅多多聲

舊唔緊要 維修好 保養翻新做得好有咩問題
上星期飛奧地利隻 OE-LPA /LPB
完全唔會睇得出係飛左廿年

好似印度

根本係比間廠(某隻賽車桶櫈牌子 )當左做水魚,因航仲以為自己係launch customer咁張揚

我知星航呢班機有咗好耐
其實佢當年係點拎到呢個航權呢

好多間公司都係咁, 上面做錯左, 全公司一齊補獲, 下面做錯左, 上面即刻屌柒你

recaro?
long-haul張櫈好似都係佢？嗰張反應又幾好

The A350’s business berths are made by Zodiac Aerospace, which has been struggling to meet delivery schedules.

Zodiac ，一年未夠已經爛鳩晒

炒燶期油嗰班聽聞唔係黃馬褂就係swire直接請的,因航根本炒唔到佢地

網上資料話，係香港同政府互相給予對方航權
所以國泰都有HKG-SIN-BKK

網上資料話，係香港同新加坡政府互相給予對方航權

呢個另一單
上面講緊regional J喎

你問long haul 呀嗎 ，點呀

質量問題
之前嗰啲又冇事

粒花生係咪welcome snack 黎㗎

講咁多load factor 都是咁高

你唔要呀？慳番
以後連J都冇花生食

本身飛東岸多, JFK/IAD
如果CX堆777轉哂真係可能要試下JA,SQ或者KAL

2019先到期

SQ要美國轉機就咪搞喇
唉，而家呢啲slimline櫈，真係未試過坐得舒服
闊度僅僅夠塞得落你個人，扶手窄到根本冇位放對手，咕又薄，坐到腰痠背痛
試過坐中排四連座，前面排櫈嘅櫈腳對正我個位中間

講呢啲都無用
唔換管理層既話等Swire分拆業務或者賣尻左魚翅佢
我唔明點解黎一呢刻仍然無管理層引咎辭職

佢哋有332做緊refurbish..加拿大嗰邊新聞話佢哋溫哥華business class 有Sky bar

海航母企當年索羅斯入咗股，今日都仲揸緊2成幾3成股份

因為太古要保面子，都話發夢聽到做決定嗰個係依家嘅太古大班，點炒？一炒下面實爆大鑊

三月坐完國泰773+77W去東京
國泰張Hardshell就肯定係垃圾 仲要係redeye 如果換3-4-3或者會有翻傳統埃後嗰種凳 感覺或者無咁差
但77W𠵱家張經濟位其實唔差 坐落闊落 張凳無A359咁窄 電視反應夠快
雖然新航嘅更好 更大電視 有細遙控 有腳踏
但國泰嗰張都仲叫過得去 加埋主觀感受國泰飛機娛樂比較啱香港人口味 所以嚟緊轉新加坡都揀國泰唔坐新航
去其他地方都堅持唔坐係咁以本傷人支那腥港航空
點知就出發先整單咁嘅新聞 即使唔會影響到今次程來回 都真係撐國泰唔落

serve茅台定五糧液

hard shell等你坐到爛就換架喇
其實短途坐3-4-3嘅777係ok的，但間間航空公司都係換喺長途機上
廉航用窄體機，啲位反而仲闊，係legroom差D

有時間JAL真心正。FA 巡cabin 派飲品一個鐘只小一次。Y class夠闊。有mos burger.

大把大陸人爭住搭

點知，依家呢2種酒好貴㗎

不過認真講，我哋業內個個都想佢哋成功，多條出路俾香港人。香港已經無乜產業，連航空都要同因航一齊摺埋我睇唔到對香港有乜好處

仲要當香港人水魚 ex-tpe 同bkk J class long haul 平1/3.

我已經轉會JAL

上年年頭搭JAL 架新機仲要只係經濟艙. NRT --> JFK 簡直係世界級. 我呢世都會記得

JAL由767轉787飛東京真係

唔要大陸公司
雖然因航都算半間
我冇乜私怨，我覺得因航唔係講到咁差
不過有機會喺國泰城睇過，直覺上係生產力有點不足，需要整頓下

你咁抺黑can tee飯好咩

入lounge 食完先上機是常識吧

你係唔會明獨市生意打工仔嘅悲哀，因航一直欺壓本地人，只要你係黑頭髮就乜都唔啱俾人睇唔起，就算你你高級機長都係。喺嗰邊係大陸公司，不過變咗啲鬼佬知，唔敢擺明車馬歧視香港人

我寧願鬼佬話事都好過大陸佬話事

你enjoy俾人歧視？

Swire 呢D英帝 FITH 傳統。無撚得救

支那叫好D 不過你估又當你自己人

係咁衰就唔會咁多人喺入面做咁耐啦
大陸佬衰十萬倍

tvb夠衰啦，咪一樣咁多人

偽人唔奶共冇飯食呀

英國佬同大陸喱都一樣當你外人
無分別

海航 而家玩好多野 科技金融地產

choose the lesser evil

加位唔係問題，但要去番廉航價錢
非廉航價錢、廉航質素，邊個會坐？

佢收購啲資金邊度嚟
記得唔係好多年前，港航連找數都有困難，拖機管局數，冇錢找油公司數
而家佢母公司又忽然咁疊水

大把人坐，尤其一講到長途，或者轉機
商務客都唔會坐廉航啦
其實廉航好多時計落條數唔係咁平
你得閒可以淡季旅行的話，啲好價就有你份嘅

因航有日執柒左應該會變成經典case study

海航近排成日用唔合理買地，佢個資產負債比係幾多
會唔會一經濟再差就爆煲

講笑咩, 吹水都合理D
KLM 仲用緊冇AVOD 慨747 combo, 不過要試下舊機就快啦, 應該到期換
東航又唔係平, 架機一浸味, 冇咩理由簡

東南亞點會Qatar 猶長(得一班秦國)??

執就唔會
畀國航全面接收就可能

隔離飯香
我諗其他東南亞國家嘅乘客都幾鍾意坐國泰
反而而家好少人講泰航
其實都幾好坐

ba已經好過宜家嘅因航啦, lh更加唔洗講
af除左地勤垃圾其他都唔錯，係klm比較差

LH坐過好普通咋喎

賭少d 啦

lh我未坐過長途，但佢d短線個艙好靚好好坐，唔豪華但好細緻

唔好傻啦，swire點會炒鬼佬同你班黃面豬認低威啊

我坐過佢747-8i同埋A340-500，同埋一程內陸機。位唔算舒服，不過不失，冇咩特別
機場佢有免費自助咖啡茶畀你飲，呢樣又幾好嘅

因航

2月坐完AF A380d 位好撚窄喎，飛機餐難食過屎。不過佢平，$4600來回倫敦，無得怨

BA真係差到LCC咁都重拎出嚟講

利申：返工其他同事見識過BA嘅CS
CS同間公司都垃圾到無人有

因航應該伙拍世界頂尖藥廠研發出生理靜止藥，上飛機食一粒，減慢人體生理活動，十幾粒鐘唔駛食野飲水柯屎柯尿，飛機位改成殮房式櫃桶訓入去，載客密度夠高，一降落就鬧鐘叫醒班友落機

其實我想講，
cx除咗ivan chu係華人之外，其實好多executives都係鬼佬嚟嘅。

前排搭完hx 本身貪佢平cx 一半
點知發現佢d飛機餐好食到仆街 個位又舒服 服務又好 時間又好
原全諗唔到點解要比多陪價錢坐cx

講起點解咁平
其實相對黎講，要問下點解因航成本咁高
香港人工點都冇澳洲英國咁高，人地仲有工會
但人地都可以做得平過因航仲有錢賺
咁呢班管理層真係執柒左佢算啦。。。

其實唔係輸油佢係有錢賺 (好似係)

為左影登機牌一刻已經值回票價

數字會說話
岩岩睇左年報

用 cost per available seat kilometer
澳航係 7.05 cents, 即 hkd 42 cents , cx 係 61 cents
扣左唔計油
澳航係 4.81 cents, 即 hkd 28.5 cents , cx 係 43 cents

其實條數好易計
炒油輸咗85億，條數蝕5億
即係佢營運係有80億賺

因航呢排成日係南早出鱔稿。話香港機場無得加slot. 又話支那其他航空公司同佢地爭生意先蝕錢。唔太闗油對沖事喎

佢地以為真係講一百次，果樣野就係事實

無得加slot所以就襯人哋無飛機搶slot

屌
你點都炒番個傻仔食撚左隻死貓佢啦

睇下半年後cut / lean 左d 乜野出黎啦 雖然我覺得成效唔太大，班老屎忽做野既態度真係 又要害到佢地每日扮忙開會

咁又係既,期油年年蝕幾十億就預撚左
生意爭輸先係真失預算
我屌你老母望下你D飛雞飛機餐咩質素先啦

你炒傻仔佢咪爆大鑊，上次因航俾啲機師告誹謗輸咗都係因為炒完個經理，個經理爆大鑊

邊頁睇

佢生意冇爭輸，啲機都好滿，貴只係香港人觀感，佢轉機有好多好平架

咪當香港人傻仔囉

呢樣嘢堅扯火 當香港客係水魚

唔爭在啦 反正香港人不嬲比商人同地產商當傻仔咁撚

平時自己多數會揀因航，就係貪佢安全同埋時間都比較好

賭輸錢條契弟唔撚炒， 倒轉出屎橋趕客， 成個管理層都西嘅

香港出發廚叉平過因航果陣就話人地支那以本傷人
但平價做強國轉機生意果陣就話正常 轉機平過base 出發

計成本，一定係轉機成本大過香港出發
即係平時因航就搶香港人錢啦

Fanfare 就仲好笑，限死晒你出發回程日期之餘
仲難搶過快運 $38 機票
短途日韓台價錢又唔係平
都唔知點解有人會話平過廉航

利申；你話我係窮撚都係咁話，因航不了
講硬件就同其他睇齊甚至更差
飛機餐 狗也不屌

因航優勢得返安全
Keep 住無跌過機，希望佢點cut cost 都好都唔好cut 維修啦

坐過一次加航773 飛Vancouver 3-4-3就怕晒
上機已經上好耐 Econ 都成4百人 廁所又唔夠 上落都有排等 d 位好窄 如果格離係肥佬肥婆 我真係恭喜你

平時有得揀都會坐CX 或者JAL 係成田轉
人地JAL 787 2-4-2 d 位又闊 又有熱毛巾仲有空姐拎住一大兜朱古力派goodbye snack
坐完JAL 787 long haul 我都唔知點解自己要坐因航 而家轉埋3-4-3 唔駛坐Lu

間間都係咁定價架啦
假設其他因素相同
轉機一定要平過直航先會有人考慮

人地既商業決定 吹鳩人地漲？ 記得有種唔好搭國泰

飛多倫多就冇咁多選擇，JAL停飛好耐
而家一係加航，一係CX，一係長榮（經台北），但全部都會係3-4-3了
其他如大韓（經首爾）、海航（經北京轉港航），東航（經上海），轉機時間配合唔到返香港，要等太耐

坐3-4-3 Long haul 真係好攞命
HKG >YVR 係東京轉 JAL 同Ana 都係等2個幾鐘度 落機食個飯 買下手信又上機
其實根本迫D比得起少少錢既人上Premium Econ 同apple 出部柒既iPad 2017 迫人買番pro 既原理一樣

海航唔係得一飯commercial airlines 作為revenue stream....仲有隻cash cow

Aggest
而家個趨勢係
商務艙提升座位舒適度變成準頭等
Premium Econ就有啲似簡化版嘅短途商務艙
Econ就變咗cattle class
我諗遲啲Premium Econ會再多啲位

我阿姨來回美國必定揀國泰
佢話佢不諳英語，有識廣東話既空姐會安心d
反而我年年去美國探佢都冇揀國泰，
寧願JAL+AA喺成田轉機都唔坐CX直航
近年有關CX d新聞都係負面居多，加上CX secrets長期有人呻公司cut呢樣cut果樣，除非cx服務好轉，否則我唔會揀國泰

JAL破產嗰期都大刀闊斧cut咗好多嘢啦

人地破產完之後翻到身
依家佢條HKG<->NRT用新機787唔再講，餐又精緻過人，位又闊過人，空姐服務overall又好過人，嘗過日籍airline根本番唔到轉頭
下次要試埋ANA

嗰時炒咗好多人，摺埋貨機，cut咗好多航線，飛香港畀CX/NH食咗大部份，成間公司由日本一哥變成二佬
服務始終要維持，由其日本文化極重視，呢個破唔破產影響唔到
佢未換787時，堆767/DC-10舊到
相比之下，國泰啲機從來都唔算舊
其實見好多人話國泰服務差咗，可唔可以具體講下係邊方面？物質方面？
空服態度我睇唔到邊間公司有明顯進步或退步

你睇吓CX Secrets班空姐同 CX 班空少KOL
屌柒香港客就叻 都唔撚係從客角度出發 (雖然有啲都抵屌 但講到全世界得佢地返工最撚慘咁)
上次 NRT-HKG 班機做最後係咁聽後面班 crew 係度吹水嘈撚住曬 班港女空姐(唔知點解金毛都可以做空姐)係度講嫖賭飲吹係指邊四樣 又係度講自己更表點點點 煩撚到

如果佢地cut維修我就唔會再搭佢了

做服務業當值時唔好私下傾計，尤其客人在場，係基本要求，咁都做唔到真係抵鬧
希望因航聽到你嘅意見

air crash investigation

operating figures
份份 financial 唔同，cx interim 份係頭兩版
Qantas 係中間
職業病發作

KA衰在CASL, 唯有信下佢
好多都係, 唔cut個要求就算

平時來回美國機上又不諳英語
噉佢平日咪一啲都唔安心

唉佢喺美國生活左差唔多十年（當時係結婚嫁過去）
一路都喺唐人餐館打工，平時接觸既都係華人，好少見佢有鬼佬鬼妹朋友
佢一年總會番香港一次，cx永遠係首選，機票有幾貴都好，cx喺佢心目中既地位係永不動搖